% !TEX TS-program = platex
%!TEX encoding = Shift-JIS
% reference
% https://github.com/munepi/texworks-templates-japanese
\documentclass[dvipdfmx,10pt]{beamer}


\ifnum 42146=\euc"A4A2 %"
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}%
\else
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}%
\fi

\usefonttheme{professionalfonts}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,latexsym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{pxjahyper}
\usepackage{color,cases,comment,ulem}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
\usetheme{Berkeley}
\usecolortheme{albatross}
\mathversion{bold}

\newcommand{\bb}{\begin{block}}
\newcommand{\eb}{\end{block}}
\newcommand{\bit}{\begin{itemize}}
\newcommand{\eit}{\end{itemize}}
\newcommand{\ft}{\frametitle}

\title{最適化関連情報 2019年版}
\subtitle{Optimization News 2019}
\author[VIA Next Innovators Tokyo]{VIA Next Innovators Tokyo\footnote{\texttt{next\_innovators\_tokyo@viaprograms.org}}\\(Authorized Affiliate of VIA Programs\footnote{\texttt{http://viaprograms.org/}})}
\date[November 2019]{November 2019 ＠ Learning Cafe}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\begin{frame}{Outline}
%https://tex.stackexchange.com/questions/231128/beamer-highlighting-subsubsections-in-toc
  \setcounter{tocdepth}{3}  
  \tableofcontents[
    sectionstyle=show,
    subsectionstyle=show/show,
    subsubsectionstyle=show/show/show
    ]
\end{frame}

\section{Derivative-free optimization (DFO)}
\begin{frame}{\insertsection}
Derivative-free algorithm は少なからず流行しているのだが, 最適化の分野でもこのような動きがあることを最近知った. 先週, NAG (Numerical Algorithms Group) からこんな発表があった (2019年7月26日)
\begin{quote}
A new set of Derivative-free Optimization (DFO) solvers are now available in the latest NAG Library. The DFO solvers for general nonlinear objective with bound constraints and for least squares (data fitting, calibration) problems with bound constraints, are available with both direct and reverse communication interfaces. These solvers should show an improved convergence rate compared to the existing DFO solutions in the NAG Library. They also have features designed to specifically handle noisy or expensive problems.
\end{quote}
\end{frame}
\section{組み合わせ最適化}
\begin{frame}{\insertsection}
2019年7/30の記事\footnote{\texttt{https://www.itmedia.co.jp/news/articles/1907/30/news030.html}}
\begin{quote}
今、量子コンピュータの一種である「量子アニーリングマシン」で高速に解けるとされる「組合せ最適化問題」をより速く・大規模に解くべく、各社がしのぎを削っている。(中略)\\
各社が組合せ最適化計算に取り組むのは、これを高速に解けると交通渋滞の解消や金融ポートフォリオの最適化など、社会問題の解決やビジネスへ応用が見込めるからだ。
\end{quote}
8/2 の記事 (東芝の組み合わせ最適化最速アルゴリズム, クラウドで一般公開)\footnote{\texttt{https://www.itmedia.co.jp/news/articles/1908/02/news104.html}}
\begin{quote}
東芝はこのほど、組み合わせ最適化計算に特化した既存の量子コンピュータよりも高速・大規模に問題を解ける「シミュレーテッド分岐アルゴリズム」を実装したマシンをクラウド上に公開した。Amazon Web Services上の仮想サーバ利用料金（1時間約3ドル）のみで利用できる。
\end{quote}
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\small}
\section{お悔み/Obituaries}
\begin{frame}{\insertsection}
最近こんなニュースがありました (2019年7月) \footnote{\texttt{https://www.viet-jo.com/news/social/190716165705.html}}.
\begin{quote}
ベトナムを代表する数学者で、応用数学における「大域的最適化(Global Optimization)」分野の父とされ、Institutes of Development Studies (IDS) の創設者でもあるホアン・トゥイ(Hoang Tuy)博士が7月14日、ハノイ市で死去した。92歳だった。（中略）\\
研究にまい進し、100本以上の論文が国際的に有名な雑誌に掲載された。ライナー・ホースト(Reiner Horst) 博士と共同執筆した大域的最適化に関する書籍\footnote{Horst, R., \& Tuy, H. (2013). Global optimization: Deterministic approaches. Springer Science \& Business Media.}は、大域的最適化分野の「聖書」とされている。\\
1980〜1990年には数学研究所の所長を務め、IDSを創設。同研究所は1994年に第三世界科学アカデミーから発展途上国の優れたセンターとして認められた。トゥイ博士は科学への多大な功労により、1996年にベトナム政府から科学技術分野のホーチミン賞を授与された。
\end{quote}
\end{frame}
\begin{frame}\ft{\insertsection}
また最適化の巨匠がこの世を去ったらしい・・・\footnote{\texttt{https://sinews.siam.org/Details-Page/remembering-murray-rosenblatt}}
\begin{quote}
Murray Rosenblatt, who passed away earlier this month at the age of 93. Dr. Rosenblatt was a \textcolor{green}{staple in the optimization community} and well renown at UC San Diego where he served as the Professor Emeritus of Mathematics.
\end{quote}
staple: 主要人物
\end{frame}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\begin{frame}\ft{Thank You Very Much}
Your attention and interest is appreciated !!!
\bb{Here's our website}
\footnotesize
\texttt{https://sites.google.com/a/viaprograms.org/via-next-innovators-homepage/}
\normalsize
\eb
\end{frame}
\end{document}